Kaebas Liina Kürsand kasak Karel Leplandi man olekin, et Paap Warrusk Räppinalt olla teda 5dal Augustil s.a. häbemata tööle kisknud, ning paknud temale seepi selle eest kui Liina Kursand temale mitte perra ei ole andnud, olla Paap Warrusk üttelnud, et Liina sina minnu leinad. Paar tundi peran seda om Paap Warrusk Liina Kürsandi ära olekul tare ala lainud tema wastse kaska wäärt 7 rbl 50 kop. ärawõtnud ütte musta kotti pandnud mes ka tare all oli ja arawarastanud. Nõuab oma kaskat kätte saada.
Paap Warrusk Räppinalt and wastust: et tema talle küll wast käe uudriku külge pandnud om, aga kaskat ei olewat tema mitte warastanud, ja ei olewat teda ka mitte warastanud. Tema wõtnud närtsukotti sälga ja läinud Writs Solnaski poole ei mäletawad aga mitte missugune kott see om olnud kellega ta wiimast korda närtsud wiinud olla. Leeno Oinas olew seda näinud kui tema kotti Wilip Samilowi poolt sälga olla wõtnud.
Paul Mitt Frits Solnaski talust and tunnistust: et Paap Warrusk olla reede poole lõune kui kari mõtsa läts Frits Solnaski poole tulnud ja kui seal kedagi kotton es ole om Paap Warrusk sis selle sarna kottiga mõtsa poole, kott olla must ja hõõrdanud olnud.
Otsus
1 Septembril s.a. ette kutsu Jakob Urtson, Jakob Parmann, Leeno Oinas ja wallawanem.
Pääkohtumees: Kusta Rämman [allkiri]
Kohtumees: Kristian Kübar [allkiri]
abi Josep Sults XXX
